機場成亞洲第2個認可溫控貨運站 耗資1600萬添21個冷凍拖卡

【星島日報報道】為進一步提高本港機場處理高價值溫控貨物，如藥物、疫苗等的競爭力，機管局獲國際航空運輸協會，頒發醫藥品冷鏈運輸認證，本港機場成為亞洲區內第二個獲認可發展溫控藥品貨運，並斥資1600萬元，購買多21個冷凍拖卡，以確保藥品由貨機至停機坪運送過程免受溫差影響。

機管局商務執行總監陳正思表示，去年本港機場貨物處理量超過500萬噸，成為全球首個機場，突破有關貨運重量的水平，而高價值貨物佔重量雖只有1.6%，但當中價值佔進出口貨量的四成。

陳正思明言，過去四年，本港機場溫控藥物貨量，年均增長約12%，根據國際航空運輸協會預計，本港2016-2023年，年均增長可達16%，可見溫控藥物貨運的潛力，故機管局斥資1600萬，購買多21個冷凍拖卡，以提高現有溫控藥物貨運的質素。

是次獲頒醫藥品冷鏈運輸認證，陳正思指出，可望吸引多15-20%的藥廠或相關供應鏈經本港轉運到其他地方，另外，預算案提及機管局於機場南貨運區，發展高端物流中心，暫確定於過路灣，建築樓面面積約400萬平方呎，附設多項高規格設施，應付日後可能面對的全自動化程序，目前正進行招標，預料2023年啟用。